80後女換新身份證資料離奇消失 入境處承認人為疏忽急補鑊

入境處去年12月起安排全港市民分階段換領新智能身份證。《蘋果》接獲市民投訴，西九龍智能身份證換領中心疑遺失申請人資料，直至事主上門取證，處方才發現出錯，急「補鑊」安排受影響市民優先辦證。入境處回覆查詢時承認出錯屬人為疏忽，涉事職員未有按既定程序上載資料，強調申請人資料並無外洩。

首批換證的市民為1985年至1986年出生人士。任職保險業的陳小姐指，上月預約到入境處西九龍換領中心辦新身份證，辦理過程並無異樣並取得收據確認，獲安排約一周後返回同一地點領證。陳小姐如期上門取證時，中心職員卻指其申請「唔見咗」，經過一番擾攘，有主任級職員向她承認，系統出現前所未見的問題。陳又引述該主任級職員稱，有其他市民亦遇上同樣情況。職員安排她重新辦證，並可優先於翌日領取。

「究竟係人為定系統出錯呢？」陳小姐批評，處方遺失市民資料可大可小，要求政府清楚交代原因，「（換領新身份證）啱啱先開始就有問題」，浪費市民時間之餘，可能拖長換領時間，影響更多市民。

《蘋果》就事件向入境處查詢，處方指出錯屬人為疏忽，否認系統出現漏洞。處方解釋，負責職員因一時疏忽，未有按既定程序把資料輸入系統，至市民取證時職員才發現系統沒有相關記錄，但目前未能確認是否有多於一名市民受影響。入境處已即時為事主重新辦理手續，並簽發新的身份證，強調事件中有關人士的登記資料並無遺失或外洩。對事主造成的不便，處方表示歉意，並會進一步加強對同事的培訓及監管，以確保不會再出現同類情況。截至3月30日，共有21萬位1985年至86年出生人士完成新身份證申請。

入境處2015年獲立法會撥款約14.5億元，更換新一代智能身份證系統，並推行全港市民換領新一代身份證計畫。根據政府物流署資料，智能身份證的供應商是總部位於法國巴黎的Safran Identity & Security，中標價約4,127萬美元(折合約3.24億港元)，至於電腦系統合約則由電訊盈科企業方案中標，合約價為3.78億元。資料顯示，新一代智能身份證由該法國公司位於荷蘭的印刷廠房製作，該廠防偽印刷流程管理符合國際最高標準，可為中央銀行、信用卡發卡機構、身份證和護照印製中心提供防偽印刷服務。

無save

要交俾中共先嫁

個system無問題，係好多人可以隨意access到，可以delete野

我估孟晚舟既資料，一係del，一係isolate了

你個身份比左人了

當你非法入境

送返大陸

呢個明顯係 pccw 或者 入境處問題

一係有bug, 一係有on9

其實呢啲嘢可唔可以要求佢書面道歉及解釋
次次做錯野求其鳩噏就算
但市民就要配合佢嘅官僚寫表交表

個個入境處處長都做到保安局局長，你話係邊個問題

可能DEL 中共要人資料時按錯

當你ii,送返大陸